Введение
========

Принадлежность данных
---------------------

Все данные, с которыми работает Клиент, разделены по принадлежности на
следующие [Контексты](context.md):

*   [Публичные данные](global.md). Доступны только для чтение.
*   [Личные данные текущего пользователя](user.md).
*   [Данные конкретной команды](team.md) от лица текущего пользователя.

Поскольку Личные данные и Командные данные недоступны без аутентификации,
API синхронизации работает лишь для текущего авторизованного Пользователя.

Поскольку разные Пользователи могут обладать разными привилегиями в одной и
той же Команде, они могут видеть (или не видеть) одни и те же сущности этой
Команды по-разному. Поэтому Командные данные для Клиента представлены лишь
с точки зрения текущего пользователя.

См. подробнее [Контексты](context.md).

### Зависимость Контекстов

1.  Данные глобального контекста должны синхронизироваться в первую
    очередь, поскольку и личные данные, и командные данные могут ссылаться
    на данные из глобального контекста.

2.  Личные данные должны синхронизироваться раньше командных, т.к факт
    участие (наличие доступа) текущего пользователя в тех или иных командых
    (иными словами список доступных команд) отражается в первую очередь
    именно в персональных данных. Создание новых команд также
    осуществляется в контексте личных данных.

3.  В последнюю очередь должны синхронизироваться данные конкретных команд
    отдельно друг от друга в произвольном порядке.


Обмен данными
-------------

Обмен данными по каждому Контексту осуществляется отдельно.
Например, если пользователь является участником _n_ команд, то при
синхронизации потребуется _n+2_ отдельных сеансов синхронизации: 1 для
публичных данных, 1 для личных данных пользователя и _n_ по 1 для каждой из
команд.

API синхронизации работает с целым Контекстом данных сразу. Данные всего
Контекста целиком имеют номером версии.

### Первоначальное получение данных от сервера

Клиент может запросить у Сервера актуальные данные целиком. Это делается,
например, когда в начале работы Клиенту ничего не известно о данных.

В ответе приходят все свежие данные. Удалённые записи не отдаются.

### Получение изменений с сервера

Клиент может запросить у сервера изменения в данном контексте, указав номер
версии, полученый ранее.

В ответе приходят только де данные, которые были изменены после указаной
версии Контекста, включая и факты удаления записей.

### Отправка изменений на сервер

Отправка изменений возможна двумя способами:

1.  Не указывая номер версии. В ответе будут все данные целиком с учетом
    принятых изменений.
2.  Указывая версию данных, полученых ранее. В ответе будут итоговые
    изменения, совершенные после указаного номера версии, включая
    принятые изменения.

В любом случае механизм принятия изменений работает одинаково. Указаные
способы отправки влияют лишь на ответ сервера.


[Cubux.Sync.DataWriteable]: ../type/sync-data-writeable.md
